美國駐前聯國大使︰華把美國當成儍瓜

前聯國大使︰華把美當成儍瓜

要聞

北韓去年11月試射「火星15」洲際導彈。
【本報訊】美國傳統基金會研究員譚慎格（John Tkacik, Jr）認為，中辦這份文件如被證實是真的，將是爆炸性的新聞，後果嚴重；是中共沒有真正要北韓放棄核武的有力證據，也反映北京認為北韓擁有核武器對中方利益有好處的立場。

白宮不得不回應

美國前駐聯合國大使約翰．博爾頓（John Robert Bolton）也認為，有關文件若是真的，表明北京表面上公開表示有關朝鮮半島的立場與其實際政策相違背，視國際關係準則為兒戲，把美國當成儍瓜，玩弄於股掌；白宮因此將不得不作出相應的回應。
中國問題專家黎安友則認為，文件發出的日期（2017年9月）是中共中央聯絡部長宋濤出訪平壤前不久，顯然是中共高層對宋濤出訪平壤的任務指南，顯示北京試圖以激勵與警告、恩威並施的方式迫使平壤停止核試。
內地網民指，在目前半島形勢日緊、美日軍事聯盟步步緊迫情況下，有關文件成為北京如何對待中美關係的重要證據，如果是真的，意味中共拿白宮當猴耍，美國勢必翻臉，所以北京必定否認，這或許就是中國外交部和《環球時報》發社評高調否認的原因之一。
明鏡網
<蘋果>

侵侵7咗

有戲睇

計中計 你又知邊個中伏？

停止同中國買野囉